[链接=<https://en.wikipedia.org/wiki/File:South_America_southern_tip_pol.png>](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:South_America_southern_tip_pol.png "fig:链接=https://en.wikipedia.org/wiki/File:South_America_southern_tip_pol.png")

**麦哲伦海峡**（；西班牙语：Estrecho de
Magallanes）是位於[南美洲](../Page/南美洲.md "wikilink")[智利南部的一个](../Page/智利.md "wikilink")[海峡](../Page/海峡.md "wikilink")，处在南侧的[火地群岛和北侧的南美洲大陆之间](../Page/火地群岛.md "wikilink")。[麦哲伦海峡较](../Page/麦哲伦.md "wikilink")[德雷克海峡平静](../Page/德雷克海峡.md "wikilink")，被认为是[太平洋与](../Page/太平洋.md "wikilink")[大西洋之间最重要的天然航道](../Page/大西洋.md "wikilink")，但由于长期难以预测的风向和海流，加上海峡狹窄，所以船只航行仍较为困难。在1914年[巴拿马运河落成之前](../Page/巴拿马运河.md "wikilink")，除了非常狭窄的[比格尔海峡](../Page/比格尔海峡.md "wikilink")，麦哲伦海峡是[太平洋与](../Page/太平洋.md "wikilink")[大西洋之间唯一的安全航行通道](../Page/大西洋.md "wikilink")；

[蓬塔阿雷纳斯是麥哲倫海峽西岸的主要港口城市](../Page/蓬塔阿雷纳斯.md "wikilink")。

## 历史

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Niños_Selknam.jpg "fig:缩略图")

### 地理大发现以前

在欧洲人到达南美洲的数千年前，[塞尔克南人乘坐独木舟通过了](../Page/塞爾克南人.md "wikilink")[麦哲伦海峡并在附近定居](../Page/麥哲倫海峽.md "wikilink")。他们一般穿着少量衣物，过着狩猎-采集的生活。

此外，[阿拉卡卢夫人也居住在附近地区](../Page/阿拉卡盧夫人.md "wikilink")。

### 欧洲人的到来

[Ferdinand_Magellan.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ferdinand_Magellan.jpg "fig:Ferdinand_Magellan.jpg")\]\][斐迪南·麦哲伦](../Page/斐迪南·麥哲倫.md "wikilink")（葡萄牙语：*Fernãode
Magalhães*）是一名为西班牙国王查尔斯一世服务的探险家，是首个抵达麦哲伦海峡的欧洲人。他在1520年的环球航行中首次抵达这里。

这次远航于1518年3月22日在巴利亚多利德开始，麦哲伦被任命为航队指挥官，同时将成为他所发现的所有土地的总督，他和他的商业伙伴[瑞·法雷罗还被授予相关的特权](../Page/瑞·法雷罗.md "wikilink")。船队被命名为为“Armada
de las Molucas”或“Moluccas船队”。

1519年9月20日，由五艘船组成的远征船队从Sanlúcarde
Barrameda起航，其中包括由麦哲伦直接指挥的*特立尼达号*（排水量110吨，船员55人）；由胡安[·卡塔赫纳指挥的](../Page/斐迪南·麥哲倫.md "wikilink")*圣安东尼奥号*（载重120吨，船员60人）； 由加斯帕德[·克萨达指挥的](../Page/斐迪南·麥哲倫.md "wikilink")*康塞普西翁号*（载重90吨，船员45人，由胡安·施巴斯坦·埃尔卡诺担任水手长）；由路易斯·德·缅多萨指挥的*维多利亚号*（载重85吨，船员42人）和由若奥·罗德里格斯·塞拉诺指挥的*圣地亚哥号*（载重75吨，船员32人）。
[链接=<https://en.wikipedia.org/w/File:NaoVictoria.JPG>](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NaoVictoria.JPG "fig:链接=https://en.wikipedia.org/w/File:NaoVictoria.JPG")

在通过麦哲伦海峡之前（和在圣朱利安港叛变事件之后），Álvarode
Mesquita成为了*圣安东尼奥号*的队长，而杜阿尔特·巴博萨成为了*维多利亚号*的船长。后来，塞拉诺成为了*康赛普西翁号*的船长（他原本指挥的*圣地亚哥号*被派遣去寻找海峡，但遇到了暴风雨而失事）。负责探索Magdalen
Sound的*圣安东尼奥号*上的埃斯皮昂·戈麦斯（Estêvão Gomes）囚禁了船长梅斯基塔，并命令船只返回西班牙。

麦哲伦的船队于1520年11月1日（[诸圣节](../Page/諸聖節.md "wikilink")）驶入海峡，因此它最初被称为“圣徒海峡”（*Estrecho
de Todos los Santos*）。麦哲伦的传记作者安东尼奥·皮卡菲塔（Antonio
Pigafetta）称其为*巴塔哥尼亚海峡*，或者*维多利亚海峡*，以纪念第一艘进入这一海峡的船只。第一次被发现之后的七年里，它还被称为*麦哲伦海峡*，以纪念麦哲伦。西班牙帝国和智利都督用它作为其领土的南部边界。

[明代](../Page/明代.md "wikilink")[万历年间绘制的](../Page/万历.md "wikilink")《[坤輿萬國全圖](../Page/坤輿萬國全圖.md "wikilink")》称麦哲伦爲「墨瓦蜡泥」，并把「[南亞墨利加](../Page/南美洲.md "wikilink")」南端的海峡命名为「墨瓦蠟泥峡」\[1\]。

## 地理特征

[thumb覆盖着今日的麦哲伦海峡所在地](../Page/image:Magellanglaciacion.jpg.md "wikilink")\]\]
位於智利的巴塔哥尼亞高原南部，长，最窄处宽（Carlos III Island）\[2\]。

## 图集

[File:BarcazaMelinka.jpg|Porveni港口的Barcaza](File:BarcazaMelinka.jpg%7CPorveni港口的Barcaza)
Melinka，每日为海峡两岸的Punta Arenas和Porvenir提供汽车轮渡服务 <File:Strait> of magellan
dawn.jpg|麦哲伦海峡的黎明
[File:StraitOfMagellan.jpg|麦哲伦海峡和附近区域的真彩色卫星图](File:StraitOfMagellan.jpg%7C麦哲伦海峡和附近区域的真彩色卫星图)
[File:USSRONALDREAGANgoodshot.jpg|美国海军的罗纳德·里根号航空母舰驶过麦哲伦海峡](File:USSRONALDREAGANgoodshot.jpg%7C美国海军的罗纳德·里根号航空母舰驶过麦哲伦海峡)

## 参见

  - [德雷克海峡](../Page/德雷克海峡.md "wikilink")

## 参考文献

## 扩展阅读

  - [麦哲伦海峡的第一张地图，1520 年](http://www.wdl.org/zh/item/3972)

[Category:智利海峽](../Category/智利海峽.md "wikilink")
[Category:麥哲倫-智利南極大區](../Category/麥哲倫-智利南極大區.md "wikilink")

1.  [Making the New World Their Own, by Qiong
    ZHANG](https://www.amazon.com/Making-New-World-Their-Own/dp/9004284370),
    p. 305.「墨瓦蠟尼系拂郎幾國人姓名 前六十年始過此峡并致此地 故欧邏巴士以其姓名名峡名海名地」。 ISBN
    9789004284371
2.